##教える技術

###まずはコミュニケーション
1. 最初の会話で仕事の話はしない
2. 相手の話しやすい環境を作るためにまずは自分から話す
3. まずはどうでもいい話から(趣味とかそんなん)
4. 場があったまってきたら核心に迫る

###成功談では無く失敗談を話す
1. 後輩にとって先輩は「凄い人」と思われがちで手の届かない存在だと思われている
2. 成功談では無く、失敗談を話すことで最初から成功しなくてもいいと気が楽になる
3. 失敗を離すことで身近に感じ話しやすくなる

###一度に覚えられるのは3つが限界
1. 一度に複数の指示は出さない
2. 複数の指示を出しても覚えられなければ意味が無い
3. **確実に覚えられることだけに絞って指示をだす**
4. それが出来るようになってきたらさらに新しい指示を3つ出す

###「心」では無く「行動」
1. 「やる気」とか「根性」とか言われても意味がわからない
2. やる気や根性が無いのではなく、どうすれば正解に近づけるのかが分からないから失敗する
3. **どうすれば正解に近づくことができるかの「行動」を教えてあげる**

###「知識」と「技術」は別物
1. **まず、相手が何を知っていて何を知らないのかをちゃんと把握する**
2. 知らないことの技術をいくら教えたところで理解できない
3. 知らないことは罪でないのでまずは「知識」を身に着けてもらう

###「叱る」と「ほめる」
1. 人間は褒められるともっと褒められたくて頑張る
2. 指示した行動がきちんとできていれば定期的に褒めてあげる
3. **叱るときはその人に対して叱るのではなく、行動に対して叱る**


##まとめ
1. やる気とか根性とか言って指示を出すやつにろくなやつはいねぇ
2. 大事なのは「行動」
3. どう行動すれば目標を達成できるのかを考え指示をだす、または一緒に考える
4. その行動がちゃんとできていればこまめに褒める(大目標ではなく小目標で褒める)
5. 仕事の話よりもまずはどうでもいい話しして話やすい人アピールしよ！